\logosection{\faGraduationCap}{教育经历}
\datedline{\textbf{东北大学}}{\dateRange{2023.09}{至今}}
计算机科学与工程学院 \quad 计算机科学与技术 \hfill 本科在读

\logosection{\faWrench}{项目经历}

\datedline{\textbf{TaskWizard (Open-AutoGLM Android Client)}}{\dateRange{2025.12}{至今}}
\datedline{\biInfo{Android 端 Agent 自动化执行环境}{Kotlin, Jetpack Compose, Shizuku, AIDL}}{独立开发}
GitHub：\href{https://github.com/tom-cat-mao/TaskWizard-Autoglm}{TaskWizard-Autoglm}
\begin{itemize}
  \item 将 Open-AutoGLM 的 PC 端 Python 流程完整迁移到 Android 原生，做成无需 ADB/PC 的端侧 Agent 自动化应用。
  \item 基于 Shizuku + AIDL 构建特权服务通道，支持截屏、模拟点击、Shell 执行等系统级操作。
  \item 通过自定义 IME 与全局悬浮窗，解决跨应用文本注入与可视化接管问题，形成 Human-in-the-loop 交互闭环。
  \item 设计上下文管理、协程调度与状态机机制，并结合截图、包名、时间等信息组装多模态 Prompt。
\end{itemize}

\datedline{\textbf{LLM-subtitle-translate 智能视频字幕系统}}{\dateRange{2026.01}{至今}}
\datedline{\biInfo{DAG 视频字幕 AI 工作流平台}{Go, React, OpenAI API, FFmpeg}}{独立开发}
GitHub：\href{https://github.com/tom-cat-mao/LLM-subtitle-Generate}{LLM-subtitle-Generate}
\begin{itemize}
  \item 构建基于 DAG 的异步任务编排系统，统一管理转录、翻译、对齐等长耗时 AI 任务依赖。
  \item 使用 Go 协程整合 Whisper、AssemblyAI 与 FFmpeg，完成音频提取、转录处理和波形生成。
  \item 开发 React + TypeScript 字幕编辑器，支持万行级列表渲染、毫秒级波形拖拽，以及 SRT/VTT/ASS 多格式导出。
\end{itemize}

\datedline{\textbf{Greenlight 电影评价系统 API}}{\dateRange{2025.04}{2025.07}}
\datedline{\biInfo{生产级 Go RESTful API 后端服务}{Go, PostgreSQL, Redis, Docker}}{独立开发}
GitHub：\href{https://github.com/tom-cat-mao/Golang-Greenlight-API}{greenlight}
\begin{itemize}
  \item 设计符合 JSON API 规范的 RESTful 服务，补齐限流、认证、日志与优雅停机等后端基础能力。
  \item 引入 Redis 缓存与数据库乐观锁，处理高并发场景下的数据一致性问题。
  \item 采用分层架构实现 JWT/PASETO 无状态认证，并接入 SMTP 异步业务流程。
\end{itemize}

\logosection{\faCogs}{专业技能}

\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item \textbf{编程语言}: Kotlin, Go (熟练), Java, Python, TypeScript/JavaScript, SQL, C++
  \item \textbf{Android开发}: Jetpack Compose, AIDL, Shizuku, Retrofit, Room, MVVM, Coroutines
  \item \textbf{AI/Agent}: Prompt Engineering, Agent Workflow (ReAct/DAG), OpenAI API, 多模态交互设计
  \item \textbf{后端/全栈}: Gin/Echo, Redis, PostgreSQL, Docker, React, Linux (Arch)
  \item \textbf{工具链}: Git, Make, Vim/Neovim, GitHub Actions
\end{itemize}

\logosection{\faInfo}{其他}

\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item \textbf{语言}: 英语 (IELTS 7.0) - 具备流畅的英文文档阅读与技术交流能力
  \item \textbf{GitHub}: \href{https://github.com/tom-cat-mao}{github.com/tom-cat-mao}
\end{itemize}

%%%% 如果多页简历，可以手动在适当位置插入 \newpage 或者 \clearpage 开始新一页
